<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-model href="ead.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<ead xmlns="urn:isbn:1-931666-22-9">
	<eadheader>
		<eadid/>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Les archives de la Fondation nationale de la Cité internationale
					universitaire de Paris (CIUP)</titleproper>
				<subtitle>Répertoire numérique des archives de la Fondation Nationanale de la Cité
					internationale universitaire de Paris (CNIUP)</subtitle>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Archives Nationales, section des Missions, Centre des archives
					contemporaines</publisher>
				<address>
					<addressline>2 Rue des Archives, 77300 Fontainebleau</addressline>
				</address>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation>Cet instrument de recherche a été encodé en XML conformément à la DTD EAD
				(version 2002) à l'aide du logiciel Oxygen.</creation>
			<langusage>Instrument de recherche rédigé en <language langcode="fre"
					>français</language></langusage>
			<descrules>Ce répertoire numérique est rédigé conformément à la norme ISAD (G).
				L'indexation des noms de personnes est conforme à la norme AFNOR NF Z 44-061 de juin
				1986.</descrules>
		</profiledesc>
	</eadheader>
	<frontmatter/>
	<archdesc level="fonds">
		<did>
			<origination><corpname>Ministère de l'Education Nationale</corpname><corpname>Sous la
					direction de la Cité Internationale Universitaire de
					Paris</corpname><corpname>La fondation nationale de la Cité internationale
					universitaire de Paris</corpname><corpname>L’Association des anciens résidents
					de la CIUP, dite Alliance internationale</corpname></origination>
			<unittitle>Inventaire des fonds versés par la Fondation nationale de la Cité
				internationale universitaire de Paris (CIUP). Ces fonds proviennent de la délégation
				générale et du secrétariat général</unittitle>
			<unitid>20090013</unitid>
			<unitdate>2009</unitdate>
			<physdesc><extent>1200 articles dans 872 cartons de type Dimab et 1 carton
					48x34x13cm</extent><dimensions>872 boîtes de type Dimab et 1 boîte de
					48x34x13cm</dimensions></physdesc>
		</did>
		<accessrestrict>
			<p>Les conditions d’accès à ce fonds d’archives sont régies par le livre II du Code du
				patrimoine. Les articles sont librement communicables, sauf les articles suivants,
				qui ne le seront qu’à l’expiration d’un délai de 50 ans : 47, 50, 53, 148-165,
				195-200, 205, 206,224, 225, 232, 267, 305-310, 315, 317, 446, 449, 450, 476, 478,
				490-493, 496-499, 510-515, 517-539, 540-1036, 1050, 1089, 1096, 1106, 1116, 1161,
				1172, 1188, 1192.</p>
		</accessrestrict>
		<acqinfo>
			<p>Entré par don en <date>2009</date>.</p>
		</acqinfo>
		<arrangement>
			<p>Administration générale art. 1-233 Création de la Cité art. 1-9 Organes directeurs
				art. 10-106 Délégation générale art. 10-51 Secrétariat général (adjoint à la
				déléguée) art. 52-73 Conseils d’administration, bureau art. 74-94 Conférences des
				directeurs art. 95-101 Comités d’établissement art. 102-105 Comités d’étude et
				d’information art. 106 Organes consultatifs art.107-111 Relations extérieures art.
				112-128 Communication art. 129-147 Interne art. 129-139 Externe art. 140-147 Gestion
				des ressources humaines art. 148-165 Recrutement et gestion des personnels art.
				148-161 Médecine du travail art. 162-163 Commissions art. 164-165 Finances art.
				166-233 Dommages de guerre et réquisitions art. 166-171 Commissions art. 172-173
				Gestion budgétaire art. 174-185 Ressources art. 186-224 Affaires financières
				diverses art. 225-227 Banques art. 228-231 Service financier art. 232-233</p>

			<p>Gestion du domaine et du patrimoine art. 234-418 Constitution du domaine art. 234-247
				Aménagement et voirie art. 248-252 Architectes art. 253-257 Travaux et rénovations
				art. 258-260 Restaurants art. 261-264 Service technique art. 265-274 Sécurité et
				surveillance art. 275-281 Maison internationale art. 282 Outillage national art. 283
				Pavillon administratif art. 284 Service médical art. 285-288 Hôpital art. 289-317
				Gestion des biens immobiliers art. 318-418 Maisons rattachées art. 318-366 Maisons
				non-rattachées art. 367-402 Autres bâtiments art. 403-418 </p>
			<p>Animation du domaine art. 419-486 Maison internationale art. 419-430 Culture art.
				431-448 Sports art. 449-458 Associations art. 459-469 Francophonie art. 470 Agence
				postale de la Cité art. 471 Restaurants art. 472-481 Tournages de films art.
				482-486</p>

			<p>Résidents art. 487-1036 Admissions art. 487-495 Vie des résidents art. 496-511
				Affaires politiques art. 512-515 Annuaires art. 516-539 Dossiers des résidents art.
				540-1036 Relations entre la cité et les maisons art. 1037-1200 Maisons rattachées
				art. 1037-1105 Maisons non-rattachées art. 1106-1198 Projets de création de maison
				art. 1199-1200</p>
		</arrangement>
		<relatedmaterial>
			<p>Archives nationales, site de Paris. AJ16/art. 7027-7044 Création de la cité,
				aménagement, Fondation nationale de la CIUP (fonds versé dans les années 1960 par
				les services du rectorat de Paris). 50 AP Fonds André Honnorat. 307 AP Fonds Raoul
				Dautry. 406 AP Fonds Bernard Chenot. 462 AP Fonds André François-Poncet.</p>

			<p>Archives nationales, site de Fontainebleau. 20010243/10-20 Gestion et organisation de
				la CIUP (versement du rectorat de Paris, chancellerie des universités). 1921-1994.
				20090007/1-105 Théâtre : fonctionnement, activités, partenariat. 1936-1991.
				20090014/1-343 Fondation nationale et maisons : création, construction et
				aménagement, rénovation, administration générale, finances, relations, résidents,
				animation. 1906-2002. 20090023/1-59 Alliance internationale : création,
				administration générale, relations, animation. 1925-2007. 20090024/1-38 Alliance
				internationale : plaques de métal, plaques de verre. 1936-1967. 20090025/1-12
				Alliance internationale : enregistrements audiovisuels. s.d. 20090026/1-4 Alliance
				internationale : documents iconographiques. 1950-2002. 20090027/1 Fondation
				nationale : plaques de verre. s.d. 20090028/1-10 Alliance internationale : affiches.
				s.d.</p>

			<p>Archives départementales des Alpes de Haute-Provence. 4J/1-72 Fonds André
				Honnorat.</p>
		</relatedmaterial>
		<bioghist>
			<p><corpname>Cité Internationale Universitaire de Paris</corpname> : Construite à la
				lisière de Paris, l’originalité de la Cité tient plus de sa conception que de
				l’importance quantitative de ces équipements. Elle s’est adaptée aux conditions
				changeantes de la vie estudiantine et universitaire et se découvre, dans le respect
				de sa mission fondamentale, des vocations nouvelles. Créée en 1925, elle doit son
				développement au concours de personnalités, d’institutions françaises et étrangères
				et de pays qui lui ont façonné une physionomie originale. Ce caractère particulier,
				à la fois universitaire, culturel et international, a été voulu dès l’origine par le
				créateur de la Cité, André Honnorat, et par tous ceux qui contribuèrent avec lui à
				son développement. Il sollicite, en France comme à l’étranger, les banquiers, les
				industriels, les collectivités locales, les gouvernements, afin de recueillir des
				fonds ; il multiplie voyages et conférences pour exposer l’idéal de la Cité, œuvre
				de paix pour les jeunes et par les jeunes. Afin de coordonner la somme des
				initiatives, on crée une Fondation nationale, personne morale de droit privé
				reconnue d’utilité publique, à laquelle l’Université de Paris donne mandat de
				construire et d’administrer la Cité. Le succès est immédiat. Suite à l’ouverture de
				la première maison, la fondation Emile et Louise Deutsch de la Meurthe, d’autres
				suivent. Un homme d’affaires belge, un comité de personnalités canadiennes, un
				mécène argentin, une riche propriétaire cubaine, des grandes écoles, des
				gouvernements étrangers décident de construire pour les étudiants de leur pays ou de
				leur établissement une maison à la Cité. De 1925 à 1939, on relève 19 créations de
				maisons auxquelles il faut ajouter l’aménagement du parc et en 1936, l’achèvement de
				la Maison internationale, financée par John D. Rockefeller Jr. Après l’épreuve de la
				guerre, le mouvement reprend et, de 1945 à 1969, 17 autres maisons sont ouvertes
				ainsi que l’Hôpital internationale universitaire de Paris (HIUP). La capacité
				d’accueil est désormais de 5000 à 5500 lits, répartis dans les maisons soumises à
				des règlements généraux communs mais ayant une autonomie plus ou moins grande par
				rapport à la Fondation nationale, selon qu’elles lui sont directement rattachées ou
				qu’elles ont conservé leur propre conseil d’administration. Depuis cette date, s’il
				n’y a pas eu de construction nouvelle, de nombreux travaux de rénovation ont été
				effectués afin de moderniser les équipements. Les mécènes sont sans doute moins
				nombreux qu’autrefois mais les gouvernements étrangers et les pouvoirs publics
				français apportent toujours leur aide à une institution dont il n’y a pas d’exemple
				réellement comparable dans le monde. Composée de maisons françaises et de maisons
				d’origine étrangère, ainsi que d’équipements et de services, la Cité offre aux
				résidents les meilleures conditions de logement, de travail et de rencontre. Les
				résultats obtenus par la Cité universitaire de Paris sont à la hauteur des
				espérances que l’on avait placées en elle. Depuis 1925, des cohortes d’étudiantes et
				d’étudiants ont fréquenté la Cité et y ont fait une expérience remarquable
				d’échanges interculturels dans le cadre d’une organisation de type fédéral. Beaucoup
				parmi ces anciens résidents sont devenus des personnages célèbres, tels que le
				président Habib Bourguiba, le président Léopold Sédar Senghor, les Premiers
				ministres Pierre Elliot Trudeau et Raymond Barre. Beaucoup d’autres ont trouvé à la
				Cité le support matériel et intellectuel, complétant heureusement leur enseignement
				universitaire, qui leur a permis de mieux réussir leur vie personnelle. Bien peu ont
				oublié ces années passées Boulevard Jourdan comme le montrent les nombreux
				témoignages d’une touchante fidélité reçus par la Fondation nationale ou par
				l’Alliance internationale des anciens. La CIUP a donc été et reste une institution
				universitaire, sociale et culturelle essentielle, un facteur incontesté de diffusion
				du français et de la culture française, un foyer efficace de meilleure connaissance
				réciproque des cultures du monde. Mais la fidélité à une vocation ne doit pas
				masquer les évolutions. La Cité universitaire du XXIème siècle ne peut être la même
				que celle des années 1920. Le monde a changé, les réalités universitaires aussi.
				L’accroissement du nombre des étudiants, l’allongement de la durée des études, la
				multiplication des universités tant en province qu’à l’étranger, l’ampleur prise par
				la politique de coopération, l’essor des échanges universitaires internationaux, ont
				transformé les flux d’étudiants venant à Paris. Incapable de faire face à toutes les
				demandes, la Cité tend à recruter les étudiants et chercheurs les plus avancés sur
				le plan universitaire. Leurs préoccupations, leurs besoins, leurs exigences, les
				conditions de leur séjour parisien ne sont pas les mêmes que ceux des générations
				précédentes. S’ils ne dédaignent pas l’atmosphère d’amitié qui s’établit dans la vie
				quotidienne de leur résidence, ils souhaitent trouver à travers la Cité, d’une part
				des contacts plus larges, d’autre part des occasions de satisfaire concrètement leur
				aspiration à l’organisation de la vie collective. C’est dans cet esprit que le
				conseil d’administration, répondant au vœu des résidents, a créé la « Délégation des
				Comités de résidents », comprenant 12 membres élus par les Comités des maisons.
				Cette délégation sera appelée à formuler des avis et des propositions sur des
				questions d’intérêt commun, en ce qui concerne la vie et les activités collectives
				dans l’ensemble de la Cité. La Cité universitaire a su également s’ouvrir sur
				l’extérieur sans porter pour autant atteinte à la communauté créée par les résidents
				au sein des maisons ou dans le cadre de leurs associations, l’Association
				internationale des résidents de la Cité universitaire de Paris (AIRCUP) et
				l’Association sportive de la Cité universitaire de Paris (ASCUP). Cette ouverture se
				fait selon deux voies différentes. Il y a en premier l’ouverture aux non-résidents,
				étudiants ou non, par le biais d’activités sportives, de la Bibliothèque centrale,
				par l’importance donnée aux activités culturelles tant dans les maisons que dans les
				salles de spectacle de la Maison internationale. En second lieu, il y a l’ouverture
				sur le monde scientifique. La Cité souhaite être également un lieu de colloques et
				de congrès auxquels seront associés, en fonction de leur spécialité et de leur
				niveau, des résidents. Le nombre de ces manifestations grandit, soit sous forme de
				symposia à vocation spécifique, soit sous celle, plus spectaculaire, de grands
				congrès internationaux. La Cité universitaire est avant tout un lieu d’échange. Il
				s’effectue par la variété des équipements mis au service des résidents. Situé entre
				la porte d’Orléans et la Porte de Gentilly, la Cité offre en premier lieu un parc de
				40 hectares avec, disséminées tout autour, les 40 maisons de styles architecturaux
				divers. Elle offre néanmoins un point central, celui de la Maison internationale où
				se trouvent les services communs : la bibliothèque, une maison de la presse, le
				restaurant, la cafétéria, 3 salles de spectacle (où se déploie une activité intense
				de création théâtrale, cinématographique, musicale qui fait de cet ensemble une
				véritable « maison de la culture internationale »), des équipements sportifs
				(tennis, piscine, gymnase), une banque, un bureau de poste. La Cité concentre
				également un hôpital, des salons d’apparat, des ateliers artistiques. Elle est ainsi
				une vraie petite ville, au cœur de l’agglomération parisienne, un hâvre de verdure
				au milieu d’un dense tissu urbain. Les habitants de ce vaste ensemble, aux origines
				nationales et scientifiques multiples, sont des étudiants de haut niveau ou des
				chercheurs et professeurs venus en stage dans les établissements d’enseignement
				supérieur de la région parisienne. Parmi eux, les français ne sont qu’à peine 30 %
				et la Cité accueille plus d’une centaine de nationalités différentes, justifiant
				pleinement le titre de Cité internationale et universitaire. Mais, l’originalité de
				la Cité est plus profonde et plus subtile. Elle réside dans la volonté de créer une
				véritable communauté où les maîtres mots sont ceux de tolérance, compréhension,
				échange et respect de la spécificité de chacun. La dénomination des fondations :
				Maisons des provinces de France, Maison d’Italie, Maison de Norvège, Fondation
				agronomique…, ne doit pas faire illusion. A l’intérieur de chacune d’elles, les
				directeurs veillent à rassembler les personnalités les plus diverses. Chaque année,
				au moment de la rentrée universitaire, lorsque les commissions d’admission ont
				désigné ceux et celles qui vont bénéficier d’une chambre à la Cité, s’effectue un
				intense mouvement d’échanges de maison à maison afin d’établir le brassage des
				résidents et assurer la multiplicité des contacts entre les étudiants. C’est là une
				idée fondamentale, née avec l’institution elle-même, et sur ce point la Cité des
				années 2000 est fidèle à l’esprit de ses concepteurs. En même temps qu’elle
				recherche et met en pratique cette ouverture, la Cité a pour vocation de préserver
				et d’entretenir une vie collective qui favorise les échanges entre cultures, alors
				que s’y côtoient chaque jour les futurs cadres de plus de 100 pays du monde. En ce
				sens, la présence parmi les résidents, de chercheurs et de professeurs sera de plus
				en plus mise à profit pour donner aux étudiants des occasions multipliées de
				rencontres avec des universitaires de haut niveau. A leur côté, le déroulement de
				multiples activités culturelles (soit dans les diverses résidences, soit à la Maison
				internationale) et la pratique des sports, doivent constituer autant de
				manifestations d’une vie communautaire au sein de la Cité, avec le concours actif
				des résidents, de leurs associations, des responsables permanents de la Fondation
				nationale et des maisons ainsi que de tous ceux qui souhaitent de l’extérieur
				apporter leur soutien à une action généreuse tournée vers l’avenir. Institution
				spécifique par ses origines et ses modes de gestion, essentielle à la vie académique
				parisienne par son ampleur, la Cité poursuit sa mission fondamentale d’accueil et de
				rapprochement des élites de tous les pays et elle l’enrichit d’un souci nouveau de
				participation à l’épanouissement culturel, universitaire et social de ses
				membres.</p>
			<p><corpname>Fondation nationale</corpname> La Cité internationale universitaire de
				Paris est une fondation nationale reconnue d’utilité publique, administrée par un
				Conseil composé de personnalités françaises et étrangères, de représentants du
				personnel et de résidents. La Fondation nationale gère directement des services
				centraux et généraux (service financier, service du personnel, service technique et
				du domaine...) et assure la coordination de l’ensemble de l’Institution dans le
				respect des statuts, des règlements généraux et des actes de donation. Elle reçoit
				diverses subventions, notamment du ministère chargé de l’Enseignement supérieur.
				L’administration générale est confiée au Délégué général, désigné par le conseil
				d’administration, et assisté dans sa tâche par le Délégué général adjoint ; un
				second Délégué général adjoint est élu par les directeurs des maisons.</p>
			<p><corpname>Alliance internationale</corpname> L’Association des anciens résidents de
				la CIUP, dite Alliance internationale, favorise les relations entre les anciens
				résidents. Grâce aux liens qu’elle entretient dans tous les pays du monde, elle peut
				rendre des services aux résidents. Elle publie un bulletin de liaison et organise
				des manifestations culturelles témoignant de l’idéal des fondateurs.</p>

			<bioghist>
				<chronlist>
					<head>Présidents à la CIUP depuis l’origine</head>
					<chronitem>
						<date>du 6 juin 1925 au 11 février 1948</date>
						<event>André Honnorat </event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>du 26 février 1948 au 23 octobre 1951</date>
						<event>Raoul Dautry</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>du 29 novembre 1951 au 25 février 1964</date>
						<event>André François-Poncet</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>du 25 février 1964 au 27 février 1985</date>
						<event>Bernard Chenot</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>du 27 février 1985 au 14 juin 1996</date>
						<event>Pierre Laurent</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>du 14 juin 1996 au 6 janvier 2006</date>
						<event>Michel Gentot</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>depuis le 2 mars 2006</date>
						<event>Marcel Pochard</event>
					</chronitem>
				</chronlist>
				<chronlist>
					<head>Délégués généraux administratifs à la CIUP depuis l’origine</head>
					<chronitem>
						<date>du 5 avril 1933 au 12 mai 1945</date>
						<event>Jules Coulet</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>du 12 mai 1945 au 21 décembre 1949</date>
						<event>André Lirondelle</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>de mai 1950 au 9 juillet 1957</date>
						<event>André Marchaud</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>de 1958 au 19 juin 1967</date>
						<event>Robert Garric</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>du 1er octobre 1967 à 1977</date>
						<event>Pierre Marthelot</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>du 1er octobre 1977 à mars 1992</date>
						<event>Etienne Dalmasso</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>1992, intérim</date>
						<event>Jean Binon</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>du 1er octobre 1992 au 1er novembre 1998</date>
						<event>Joseph Goy</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>du 1er novembre 1998 à 2005</date>
						<event>Claude Ronceray</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>depuis 2005</date>
						<event>Sylviane Tarsot-Gillery</event>
					</chronitem>
				</chronlist>
				<chronlist>
					<head>Secrétaires généraux administratifs à la CIUP depuis l’origine</head>
					<chronitem>
						<date>du 5 juillet 1948 au 15 octobre 1957</date>
						<event>Louis Péhuet</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>du 27 novembre 1957 au 31 mars 1966</date>
						<event>Daniel Tesseraud</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>du 1er avril 1966 à 1976</date>
						<event>Pierre Dhombres</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>du 1er octobre 1976 au 30 septembre 1986</date>
						<event>Bénédict Manin</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>du 15 novembre 1986 à 1989</date>
						<event>Jacques Treffel</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>de octobre 1989 à 1996</date>
						<event>Jean Binon</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>de 1996 au 1er novembre 1998</date>
						<event>Claude Ronceray</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>du 11 octobre 2004 à 2007</date>
						<event>Cécile André</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date>depuis 2008</date>
						<event>Marie-Thérèse Texeraud, également déléguée générale adjointe</event>
					</chronitem>
				</chronlist>
			</bioghist>
		</bioghist>
		<dsc>
			<c level="subfonds">
				<did>
					<unittitle>Administration générale</unittitle>
				</did>
				<c level="series">
					<did>
						<unittitle>Communication</unittitle>
					</did>
					<c level="subseries">
						<did>
							<unittitle>Communication interne</unittitle>
							<unitdate>1924-1999</unitdate>
						</did>
						<scopecontent>
							<p>Publications.</p>
						</scopecontent>
						<c level="item">
							<did>
								<unitid>20090013 Article 135</unitid>
								<unitdate>1975-1977</unitdate>
							</did>
							<scopecontent>
								<p>Cérémonie du Cinquantenaire de la Cité Internationale
									Universitaire de Paris le 11 décembre 1975, organisation :
									comptes rendus de réunions, notes, correspondance générale,
									listes des invités, correspondance avec les invités, répertoire
									des invités, projet de film, brochures, articles de presse,
									cartes postales.</p>
							</scopecontent>
						</c>
						<c level="item">
							<did>
								<unitid>20090013 Article 136</unitid>
								<unitdate>1987-1988</unitdate>
							</did>
							<scopecontent>
								<p>Célébration du Cinquantenaire de la Maison Internationale le 22
									octobre 1987, invitation de Monsieur David Rockefeller : comptes
									rendus de réunions, notes, correspondance, programme, listes des
									invités, factures, brochures, photos.</p>
							</scopecontent>
						</c>
						<c level="item">
							<did>
								<unitid>20090013 Article 137</unitid>
								<unitdate>1985-1985</unitdate>
							</did>
							<scopecontent>
								<p>Réception du 25 juin 1985 : correspondance, carton d’invitation,
									devis menu, liste des invités, négatifs, cassette audio.</p>
								<note>
									<p>Changement de présidence de la Cité, Monsieur Laurent
										remplace Monsieur Chenot.</p>
								</note>
							</scopecontent>
						</c>
						<c level="item">
							<did>
								<unitid>20090013 Article 138</unitid>
								<unitdate>1968-1996</unitdate>
							</did>
							<scopecontent>
								<p>Cérémonies relatives aux personnalités de la Cité. Album
									photographique : notes, correspondance, documents préparatoires
									(1968-1973) ; Centenaire de la naissance de André Honnorat :
									notes, correspondance, carton d’invitation, listes des invités,
									discours, livre, revue, brochure, photos, factures (1968-1969) ;
									Centenaire de la naissance de Robert Garric : notes, dossier
									centenaire Robert Garric.</p>
								<note>
									<p>1996 : Année Robert Garric à la Cité.</p>
								</note>
							</scopecontent>
						</c>
						<c level="item">
							<did>
								<unitid>20090013 Article 139</unitid>
								<unitdate>1984-1998</unitdate>
							</did>
							<scopecontent>
								<p>Festivités diverses. Jeux Olympiques de 1992 : notes
									correspondance, articles de presse, dossier de candidature,
									pièces annexes (1984-1986) ; Fêtes des Nations : notes,
									correspondance, programmes, comptes rendus de réunions de
									préparation, affiches (1987-1998) ; bicentenaire de la
									Révolution française : notes, correspondance, convention avec la
									Mission du Bicentenaire (1987-1990) ; nuit européenne :
									correspondance, programme.</p>
								<note>
									<p>Elle célèbre le 5ème anniversaire de l’Evènement du
										Jeudi.</p>
								</note>
							</scopecontent>
						</c>
					</c>
					<c level="subseries">
						<did>
							<unittitle>Communication externe</unittitle>
							<unitdate>1923-2000</unitdate>
						</did>
						<scopecontent>
							<p>Service de presse.</p>
						</scopecontent>
						<c level="item">
							<did>
								<unitid>20090013 Article 140</unitid>
								<unitdate>1933-1939</unitdate>
							</did>
							<scopecontent>
								<p>Registres de coupures de presse.</p>
							</scopecontent>
						</c>
						<c level="item">
							<did>
								<unitid>20090013 Article 141</unitid>
								<unitdate>1923-1987</unitdate>
							</did>
							<scopecontent>
								<p>Livres et Brochures concernant la Cité.<list>
										<item>La Cité Universitaire de Paris (rapport présenté au
											Congrès international d’urbanisme de Strasbourg), Lucien
											Bechmann, Paris, <date>1923</date>.</item>
										<item>La Cité Universitaire de Paris (Pour la jeunesse de
											nos écoles), Paris, <date>1925</date>.</item>
										<item>Constructions de Dumont et Besson (constructeur de la
											Maison de Cuba), Pro Publicité,
											<date>1934</date>.</item>
										<item>La lumière sur la Cité et nos hôtes les étudiants de
											tous les pays, les Forces Spirituelles, Firmin Roz,
												<date>1938</date>.</item>
										<item>A la mémoire de Roger Bauduin de Belleval, directeur
											de la maison de l’Indochine héros de la résistance
											fusillé par les allemends le 13 juillet 1944 à Nantua et
											des anciens résidents de la maison de l’Indochine morts
											pour la France, Paris, <date>1946</date>.</item>
										<item>La Cité Universitaire de Paris, hier, aujourd’hui,
											demain, Lucien Maury, Editions Stock, Paris,
												<date>1947</date>.</item>
										<item>Cahiers techniques du linoléum, publication périodique
											n°8 : Résidences universitaires, Sarlino (société
											industrielle rémoise du linoléum), septembre
												<date>1956</date>.</item>
										<item>La mission éducatrice de la Cité Universitaire, A.
											Desclos (ancien directeur du Collège Franco-Britannique,
												<date>1961</date>.</item>
										<item>Inauguration de la plaque commémorative de Paul Appell
											à la Cité universitaire de Strasbourg, Université de
											Strasbourg, Renaissance française,
											<date>1965</date>.</item>
										<item>Cinquantenaire de la Fondation Biermans-Lapôtre à
											Paris, Textes et documents, collection “Chroniques
											Belges”, Ministère des Affaires étrangères, du commerce
											extérieur et de la coopération au développement,
											Bruxelles, français et anglais,
											<date>1977</date>.</item>
										<item>Revue d’histoire du quatorzième arrondissement de
											Paris, n° 23, <date>1978-1979</date>.</item>
										<item>La Cité Internationale Universitaire de Paris : an
											original institution at the service of students, Etienne
											Dalmasso, <date>4 mai 1987</date>.</item>
										<item>La vie du quartier Latin, des origines à la Cité
											Universitaire, Henri Bourrelier, Paris, s.d.</item>
										<item>Quatre aspects de la modernité architecturale à la
											Cité Internationale Universitaire de Paris, Ministère de
											la Culture et de la Communcation, s.d.</item>
										<item>La Carrière de Lucien Bechmann, s.d.</item>
									</list></p>
							</scopecontent>
						</c>
					</c>
				</c>
			</c>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>
